\subsection{Заяц, лиса и их друзья}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\z{За лисой, бегущей прямолинейно и равномерно со скоростью $v$, гонится собака, скорость которой $u$ постоянна по абсолютной величине и направлена все время на лису. В момент, когда скорости $v$ и $u$ оказались взаимно перпендикулярными, расстояние между лисой и собакой было равно $l$. Чему было равно ускорение собаки в этот момент?}
%
{$a=\frac{uv}{l}$}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 \z{Точка движется по окружности радиуса $R$ с постоянным по модулю ускорением $a$. Какой путь пройдет точка к моменту достижения максимальной скорости, если начальная скорость равна нулю?}
%
{$l=\frac{\pi R}{4}$}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\z{От прямолинейного участка берега отошли одновременно два корабля $A$ и $B$, находившиеся первоначально на расстоянии $L$ друг от друга. Корабль $A$ двигался по прямой, перпендикулярной к берегу. Корабль $B$ держал непрерывный курс на корабль $A$, имея в каждый момент одинаковую с ним скорость. Очевидно, что через достаточно большое время второй корабль будет следовать за первым, находясь от него на некотором расстоянии. Найти это расстояние.}
%
{$S=\frac{l}{2}$}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	
\z{Заяц бежит по прямой с постоянной скоростью $10\, \text{м/с}$. Скорость лисы составляет $20\, \text{м/с}$, лиса в каждый момент времени бежит точно в ту точку, где находится заяц. В начальный момент расстояние между лисой и зайцем составляет $300$ метров, направление движения зайца перпендикулярно отрезку, который в этот момент соединяет его с лисой. Через какое время лиса его догонит?}
%
{$t=\frac{L_0}{u-\frac{v^2}{u}}=20\,\text{с}$}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\z{Три черепашки находятся в вершинах равностороннего треугольника с стороной $l$. Они начинают двигаться одновременно с постоянной по модулю скоростью $v$. Каждая черепаха движется по направлению к своей соседке по часовой стрелке. Где встретятся черепашки и через какое время? Какой путь они пройдут до встречи? Найдите ускорение черепахи и радиус кривизны.}
%
{$t=\frac{2a}{3v}$}

